\subsection*{II - Circuito Limitador}
O circuito limitador presente no enunciado encontra-se representado na fig. \ref{limitador}.
\begin{figure}[H]
\centering
    \input{./img/Ex_2_Esq_1}
\captionsetup{type=figure}
\caption{Esquema para circuito limitador}
    \label{limitador}
\end{figure}
\par
As equações topológicas que descrevem o circuito são eqs. \ref{eqtop}:
\begin{equation}
\begin{split}
    i&=i_1-i_2      \\
    0&=-v_i+Ri+v_0  \\
\end{split}
\label{eqtop}
\end{equation}
\par
Podemos facilmente separar o funcionamento do circuito em dois casos $v_i>0$  e $v_i\leq 0$.
\par
Como a corrente nos elementos passivos do circuito tem o mesmo 
sentido que a no único elemento ativo (a fonte), temos que, no primeiro
caso não pode passar corrente pelo díodo $D_2$ ($i_2=0$)e no segundo não pode passar pelo díodo $D_1$ ($i_1=0$).
\par

%%%primeiro caso
No primeiro caso o funcionamento do circuito resume-se ao circuito da fig. \ref{limitadores}, em cima. Chamando 
$V_{D1}$ à diferença de potencial aos terminais de $D_1$ ($v_{D1}=v_o$) podemos reescrever as eqs. \ref{eqtop}:
\begin{equation}
\begin{split}
    i&=i_1      \\
    v_{D1}&=v_i-Ri  \\
\end{split}
\label{eqtop1}
\end{equation}
%Como a resistência é um elemento passivo de corrente 
\par
Para $v_i\ge 0$ temos também que $i\ge 0$. Caso $i>0$ (i.e. $i_1>0$) temos, a partir do gráfico da curva IV para
$D_1$ que $v_{D1}=V_{\gamma}$. Caso contrario (i.e. $i=0$) temos pela segunda eq. em \ref{eqtop1} que $V_{D1}=V_i$.
\par
%%%segundo caso
No segundo o circuito é equivalente ao da fig. \ref{limitadores}, em baixo. Chamando 
$V_{D2}$ à diferença de potencial aos terminais de $D_2$ ($v_{D2}=-v_o$) podemos reescrever novamente as eqs. \ref{eqtop}:
\begin{equation}
\begin{split}
    i&=-i_2      \\
    V_{D2}&=-v_i+Ri  \\
\end{split}
\label{eqtop1}
\end{equation}
%Como a resistência é um elemento passivo de corrente 
\par
Para $v_i\leq 0$ temos também que $i\leq 0$. Caso $i<0$ (i.e. $i_2>0$) temos, a partir do gráfico da curva IV para
$D_2$ que $v_{D2}=V_{\gamma LED}$. Caso contrario (i.e. $i=0$) temos pela segunda eq. em \ref{eqtop1} que $v_{D2}=-v_i$.
\par

\begin{figure}[H]
\centering
    \input{./img/Ex_2_Esq_2}
    \input{./img/Ex_2_Esq_3}
\captionsetup{type=figure}
\caption{Dois casos de funcionamento do circuito}
    \label{limitadores}
\end{figure}

Podemos então resumir o que foi dito na eq. \ref{resumo} que se traduz no gráfico da fig. \ref{ondalimitador}.

\begin{equation}
  v_o=
  \begin{cases}
    v_i &, -V_{\gamma LED}< v_i < V_{\gamma} \\
    V_{\gamma} &, v_i\ge V_{\gamma} \\
    -V_{\gamma LED} &, v_i \leq -V_{\gamma LED}
  \end{cases}
  \label{resumo}
\end{equation}

%\begin{table}[H]
%  \centering
%  \caption{$V_0(V_I)$}
%  \resizebox{0.7\columnwidth}{!}{%
%  \begin{tabular}{c|c|c}
%    \toprule
%    \hline
%    \multicolumn{2}{c|}{$V_I$}                               & $V_0$                  \\ \hline
%   \multirow{2}{*}{$V_I>0$}     & $V_I\ge V_{\gamma}$          & $V_{\gamma}$           \\ \cline{2-3}
%                                 & $V_I< V_{\gamma}$      & \multirow{2}{*}{$V_I$} \\ \cline{1-2}
%    \multirow{2}{*}{$V_I\leq 0$} & $V_I\ge -V_{\gamma LED}$     &                        \\ \cline{2-3}
%                                 & $V_I< -V_{\gamma LED}$ & $-V_{\gamma LED}$      \\ \hline
%   \bottomrule
%      \end{tabular}
%      }
%  \label{resumo}
%\end{table} 


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \input{./graf/2wave}
    }
\captionsetup{type=figure}
\caption{Gráfico para $v_i(t)$ e $v_o(t)$}
    \label{ondalimitador}
\end{figure}


Observa-se no gráfico \ref{ondalimitador} que os valores de tensão
variam entre $V_{\gamma LED}$ e $V_\gamma$. Este circuito é então
um circuito limitador de tensão.
